新疆武警司令遭美制裁

【本報訊】今日新疆，明日香港。「新疆模式」被揭發以反恐為名，打壓維吾爾族人權為實，在新疆興建大量「洗腦營」關押百萬計維族人。美國國會去年通過《新疆人權政策法案》，實質制裁鎮壓維族的中國官員，措施包括禁止入境、凍結資產等，制裁名單包括除了新疆書記，還包括新疆武警「一哥」，美國國會同樣通過與《新疆人權政策法案》相似的《香港人權與民主法案》，美國對新疆制裁同樣可能用於香港。

國際調查記者同盟去年揭露多份中國政府的機密電文，涉及2017年新疆維吾爾自治區的內部文件，巨細無遺地羅列洗腦營的運作細則。「絕不允許發生逃跑事件」是營內最大原則，營內管理猶如監獄，被關押者一舉一動亦受限制，實時監控鏡頭更是「零死角」。違反紀律的「學員」要受懲罰，直至證明思想、信仰和言語徹底改變，他們才可獲得釋放。

美國國會去年以絕大多數通過《新疆人權政策法案》，針對官員的重磅制裁措施陸續出現。《法案》要求懲罰違反人權的官員，手段包括凍結他們的美國資產及禁止入境等，措施延伸至他們直系親屬。新疆黨委書記陳全國鐵腕治理新疆，成為首名被點名制裁的官員。除了官員，侵犯人權的武警亦被列入黑單名。有外媒引述美國政界消息，指出目前有至少九人列入制裁名單內，包括武警新疆總隊司令周建國、武警部隊裝備部長管延密。翻查資料，裝備部長編制上是周建國的上司，而周則負責新疆武警的行動，類近於鄧炳強與汪威遜的從屬關係。

制裁範圍亦包括公司，商務部去年向新疆維吾爾自治區公安廳，以及與它有關連的27間公司出手，將它們列入黑名單，包括製造監控鏡頭的海康威視。名單上的公司，沒美國政府許可，無法向美國公司購買產品，美國政府亦拒絕購買「名單」公司的產品。

除咗班狗官，黑警鄧狗、陶輝、卓乜柒等高層，如無意外應該榜上有名

制裁公司，除咗黨鐵仲有邊間點咗名？

CCTVB => fake news.

因航 => 政治迫害員工。

呢兩條都係對等法案，影響直屬親屬

恭喜定各高層

守邊疆嘅人唔會太Care冇美國入
作用不太

希望之後既制裁會包括埋無人機斬首

香港人權法好似唔包直系親屬

新疆個D官仔 要驚美國制裁？

大陸官啲親屬資產先多美國，反而香港少啲

民主黨好似推緊加辣版

Be Water Act仲未排到期上國會。